\chapter{Specifikacija programske potpore}

\section{Funkcionalni zahtjevi}

\noindent \textbf{Dionici:}
\begin{packed_enum}
	\item Neregistrirani korisnik
	\item Registrirani korisnik
	\item Administrator
	\item Trgovina
	\item Razvojni tim
\end{packed_enum}

\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
\begin{packed_enum}
	\item  \underbar{Neregistrirani korisnik može:}
	\begin{packed_enum}
		\item Registrirati se
		\item Pregledavati sadržaj aplikacije
	\end{packed_enum}

	\item  \underbar{Registrirani korisnik može:}
	\begin{packed_enum}
		\item Prijaviti se
		\item Pregledavati sadržaj aplikacije
		\item Predložiti nove cijene proizvoda
		\item Dodavati oznake na proizvode
	\end{packed_enum}

	\item  \underbar{Administrator može:}
	\begin{packed_enum}
		\item Može sve što i registrirani korisnik
		\item Odobriti predložene cijene proizvoda
		\item Ostaviti komentar o trgovini
	\end{packed_enum}

	\item  \underbar{Trgovina može:}
	\begin{packed_enum}
		\item Registrirati se
		\item Pregledavati sadržaj aplikacije
		\item Dodati proizvode
		\item Postavljati cijene proizvoda
	\end{packed_enum}

	\item  \underbar{Razvojni tim može:}
	\begin{packed_enum}
		\item Postavljati administratore
	\end{packed_enum}
\end{packed_enum}

\eject

\subsection{Obrasci uporabe}
\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}

\noindent \underbar{\textbf{UC1-Registracija}}
\begin{packed_enum}
	\item \textbf{Glavni sudionik: }baza podataka
	\item  \textbf{Cilj:} registrirati neregistriranog korisnika
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik mora biti neregistriran
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Tip registracije: trgovac ili korisnik
		\item Upisivanje potrebnih podataka
	\end{packed_enum}
		
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	\item[] \begin{packed_item}
		\item Podaci mogu biti neispravno upisani
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item Upozoriti korisnika da ispravi upisane podatke
		\end{packed_enum}
		\item Korisničko ime je već u upotrebi
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item Uputiti korisniku poruku da odabere neko drugo korisničko ime
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
\end{packed_enum}

\noindent \underbar{\textbf{UC2-Pregledavanje sadržaja aplikacije}}
\begin{packed_enum}
	\item \textbf{Glavni sudionik: }baza podataka
	\item  \textbf{Cilj:} pregledati popis proizvoda i njihove detalje
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} /
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Pregledavanje cijena proizvoda
		\item Pregledavanje detalja proizvoda
	\end{packed_enum}
\end{packed_enum}

\noindent \underbar{\textbf{UC3-Prijava registriranog korisnika}}
\begin{packed_enum}
	\item \textbf{Glavni sudionik: }baza podataka
	\item  \textbf{Cilj:} prijaviti registriranog korisnika
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik mora biti registriran
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Upisivanje korisničkog imena i lozinke
		\item Verifikacija upisanih podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	\item[] \begin{packed_item}
		\item Podaci mogu biti neispravno upisani
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item Upozoriti korisnika da ispravi upisane podatke
		\end{packed_enum}
		\item Korisnik je zaboravio lozinku
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item Omogućiti korisniku da postavi novu lozinku
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
\end{packed_enum}

\noindent \underbar{\textbf{UC4-Predložiti nove cijene proizvoda}}
\begin{packed_enum}
	\item \textbf{Glavni sudionik: }baza podataka
	\item  \textbf{Cilj:} ispraviti krivo napisano cijenu proizvoda
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik mora biti registriran
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik odabire proizvod kojem želi promijeniti cijenu
		\item Korisnik unosi dokaz o novoj cijeni i ostale potrebne podatke
	\end{packed_enum}
\end{packed_enum}

\noindent \underbar{\textbf{UC5-Dodavanje oznaka na proizvode}}
\begin{packed_enum}
	\item \textbf{Glavni sudionik: }baza podataka
	\item  \textbf{Cilj:} omogućiti bolji pronalazak proizvoda
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik mora biti registriran
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Korisnik odabire pet oznaka za taj proizvod
		\item Sustav odabire pet najodabranijih oznaka za proizvod i njih prikazuje kao oznake 	proizvoda
	\end{packed_enum}
\end{packed_enum}

\noindent \underbar{\textbf{UC6-Odobravanje predložene cijene proizvoda}}
\begin{packed_enum}
	\item \textbf{Glavni sudionik: }baza podataka
	\item  \textbf{Cilj:} ispraviti cijenu proizvoda
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik mora biti administrator
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Administrator dobiva listu prijedloga novih cijena
		\item Na temelju te liste odobrava ili odbija prijedlog
	\end{packed_enum}
\end{packed_enum}

\noindent \underbar{\textbf{UC7-Ostavljanje komentara na trgovinu}}
\begin{packed_enum}
	\item \textbf{Glavni sudionik: }baza podataka
	\item  \textbf{Cilj:} prikazati opći dojam trgovine korisnicima
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik mora biti administrator
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Ostavljanje komentara na trgovinu
	\end{packed_enum}
\end{packed_enum}

\noindent \underbar{\textbf{UC8-Dodavanje proizvoda}}
\begin{packed_enum}
	\item \textbf{Glavni sudionik: }baza podataka
	\item  \textbf{Cilj:} dodati novi proizvod
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik mora biti registriran kao trgovina
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Upisivanje podataka o proizvodu
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	\item[] \begin{packed_item}
		\item Podaci mogu biti neispravno upisani
		\item[] \begin{packed_enum}
			\item Upozoriti korisnika da ispravi upisane podatke
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
\end{packed_enum}

\noindent \underbar{\textbf{UC9-Promjena cijene proizvoda}}
\begin{packed_enum}
	\item \textbf{Glavni sudionik: }datoteka s novim cijenama
	\item  \textbf{Cilj:} osvježiti cijene proizvoda
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka, datoteka s novim cijenama
	\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik mora biti registriran kao trgovina
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Datoteka sa novim cijenama se šalje na server 
		\item Server na temelju te datoteke postavlja nove cijene proizvoda u bazu podataka za tu trgovinu
	\end{packed_enum}
\end{packed_enum}

\noindent \underbar{\textbf{UC10-Postavljati administratore}}
\begin{packed_enum}
\item \textbf{Glavni sudionik: }baza podataka
	\item  \textbf{Cilj:} dodijeliti administratorske ovlasti korisniku
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik mora biti povjerljiva osoba
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	\item[] \begin{packed_enum}
		\item Odabir korisnika koji će postati administrator
	\end{packed_enum}
\end{packed_enum}


\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}

\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/obrasci/registracija.png}

\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/obrasci/prijava.png}

\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/obrasci/dodavanje_proizvoda.png}

\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/obrasci/promjena_cijene_proizvoda.png}

\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/obrasci/prijedlog_novih_cijena_proizvoda.png}

\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/obrasci/odobravanje_predlozene_cijene.png}

\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/obrasci/ostavljanje_komentara_na_trgovinu.png}

\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/obrasci/dodavanje_oznaka_na_proizvode.png}

\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/obrasci/postavljanje_administratora.png}

\eject		

\subsection{Sekvencijski dijagrami}
	\subsubsection{UC1 - Registracija, Sekvencijski dijagram}
		{
			Registracije započinje korisnikovim ispunjavanjem forme 
			na web aplikaciji nakon čega ona vrši provjeru formata
			unesenog imena, a potom s bazom podataka utvrđuje
			njegovu dostupnost.
			Ako dođe to otkrivanja pogreške prilikom jednog 
			od navedenih koraka, postupak registracije
			prestaje, korisnik je obaviješten
			i o vrsti problema.
		}
		\begin{center}	
			\includegraphics[scale=0.45]{dijagrami/uc1_seq.png}
		\end{center}

	\subsubsection{UC4 - Predloži nove cijene proizvoda Sekvencijski dijagram}
		{
			Korisnik javlja administratoru o mogućoj promjeni 
			cijene proizvoda navedenog na stranici. Na temelju 
			odluke administratora dolazi do izmjene u bazi podataka,
			a korisnik i trgovina, o čijem se proizvodu radi, sukladno
			su obaviješteni.
		}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.34]{dijagrami/uc4_seq.png}
		\end{center}

	\subsubsection{UC5 - Dodavanje oznaka na proizvode, Sekvencijski dijagram}
		{
			Korisnik pridodaje oznake odabranom proizvodu na 
			web aplikaciji koja ih pohranjuje u bazu podataka.
			Nakon pohrane, slijedi upit o 5 najčešće korištenih 
			oznaka za ažurirani proizvod. One su potom 
			ispisane na stranici proizvoda unutar web aplikacije. 

		}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/uc5_seq.png}
		\end{center}
	\subsubsection{UC11 - Pretraživanje proizvoda prema oznakama, Sekvencijski dijagram}
		{
			Korisnik u tražilicu web aplikacije unosi, odabire oznake		
			po kojima želi izvršiti pretragu. Web aplikacija s bazom
			podataka ustvrđuje postojanje oznaka i potom 
			korisniku vraća rezultate ili ga obavještava
			o pogrešci prilikom upita.
		}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.455]{dijagrami/uc11_seq.png}
		\end{center}

\eject

\section{Ostali zahtjevi}


Korisničko sučelje mora biti jednostavno i intuitivno. Treba što bolje objasniti korisniku pogreške prilikom unosa podataka. 

Korisnici ne smiju imati pristup dijelovima stranice za koje nemaju ovlasti, odnosno treba ih preusmjeriti na odgovarajuću stranicu za koju imaju ovlasti.

Aplikacija treba biti responzivna, odnosno mora se moći koristiti jednako i na mobitelima i na osobnim računalima.

Lozinke moraju biti pohranjene u bazi podataka nekim hash algoritmom i salt dodatkom.

Aplikacija ne smije biti spora, odnosno mora pružiti korisniku fluidan rad bez smetnji (instant gratification).



